**3758. – Schoenus ferrugineus** L. – Plante vivace de 10-30 cm, glabre, à souche courte gazonnante ; tiges très grêles, raides, cylindracées, lisses, nues, munies à la base de gaines brunâtres ; feuilles menues, en alêne, canaliculées, beaucoup plus courtes que la tige ; épillets 1-3, lancéolés, disposés en petite tête sublatérale lâche, noirâtre, non dépassée par les bractées dressées ; //écailles lancéolées aiguës ; akène //d'un blanc fauve, //trigone, mucroné, entouré de 3-5 soies bien plus longues que lui. //
Marais et tourbières des montagnes de l'Est : Haute-Marne, Côte-d'Or, Chaîne du Jura, Alpes du Dauphiné et de la haute Provence. – Europe centrale et boréale. = Mai-août.